\capitulo{1}{Introducción}

\section{Descripción del contenido del trabajo}
Ante la creciente demanda de las personas por tener identificado cada cosa que le rodea, surgió la idea de Arbubu.

Arbubu trata de poner en conocimiento de las personas los diferentes árboles singulares que se encuentran en las zonas universitarias, en un futuro podría expandirse a toda la ciudad de Burgos o a otras ciudades o incluso a otro tipo de ámbitos, pero de ello hablaremos más adelante en Conclusiones Lineas de trabajo futuras
\ref{trabajosFuturos}. 

Con todo esto tratamos de que los alumnos universitarios y las personas de todos los ámbitos y edades tengan a un solo click la información de los árboles singulares que les rodean.

Para facilitar la búsqueda de dichos árboles hemos incorporado un mapa interactivo que nos muestra en tiempo real donde están situados cada uno de ellos, con una ventana de información de la especie y del propio individuo.

Se incorpora una interfaz intuitiva en la cual los usuarios podrán ir buscando paso a paso el árbol que desean buscar, pueden empezar la búsqueda por el tipo de familia e ir bajando hasta el individuo que deseen o bien empezar por el género, especie o directamente por la ubicación en las zonas universitarias y seleccionar el árbol deseado.
\newpage


\section{Estructura de la memoria}
La memoria se ha estructurado siguiendo los siguientes apartados:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Introducción}: Descripción del contenido del trabajo.
	\item \textbf{Objetivos del Proyecto}: Explicación de los objetivos generales y técnicos del proyecto.
	\item \textbf{Conceptos teóricos}: Explicación de los principales conceptos teóricos.
	\item \textbf{Técnicas y herramientas}: Descripción breve y concisa de las técnicas y herramientas utilizadas en el proyecto.
	\item \textbf{Aspectos relevantes del desarrollo del proyecto}: Explicación y desarrollo de los aspectos más relevantes del proyecto.
	\item \textbf{Trabajos relacionados}: Descripción de trabajos que tengan cierto parecido al nuestro.
	\item \textbf{Conclusiones lineas de trabajo futuras}: Descripción de las posibles líneas de trabajo futuras y conclusiones del proyecto.
\end{itemize}

\section{Estructura de los anexos}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Plan de proyecto}: Planificación temporal y estudio de la viabilidad económica y legal del proyecto.
	\item \textbf{Requisitos}: Especificación de los requisitos que se establecen al principio del proyecto.
	\item \textbf{Diseño}: Muestra la información relacionada con el diseño de la interfaz además del diseño de clases.
	\item \textbf{Manual del programador}: Recoge la instalación de herramientas, la compilación, ejecución del proyecto y pruebas.
	\item \textbf{Manual del usuario}: Guía de usuario con instrucciones que puedan facilitar el correcto manejo de la aplicación.
\end{itemize}

\section{Contenido del Cd}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Memoria}: Contenido de la memoria en formato pdf.
	\item \textbf{Anexos}: Contenido de los anexos en formato pdf.
	\item \textbf{Vídeo explicativo}: Vídeo explicando el funcionamiento básico de la aplicación web.
	\item \textbf{Código}: Versión del código más reciente de la aplicación web.  	
\end{itemize}