\capitulo{5}{Aspectos relevantes del desarrollo del proyecto}


En este apartado vamos a describir y comentar la formación realizada y los distintos documentos, vídeos y demás materiales utilizados.

Además se explicarán los problemas surgidos para el correcto desarrollo del proyecto.


\section{Formación}

Como en todo proyecto en el cual nos embarcamos es necesario una formación extra que afiance los conocimientos adquiridos durante nuestra vida y más concretamente en nuestra estancia en el Grado.

Vamos a explicar paso a paso los distintos documentos de texto y gráficos consultados para el correcto aprendizaje de todas las herramientas utilizadas:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Curso de Django de pildorasinformaticas} \cite{djangoPildoras}: Son una serie de vídeos en youtube donde un famoso youtuber y profesor explica desde el principio como crear un proyecto con Django e ir avanzando hasta cosas más complejas.
	\item \textbf{Tutorial Leaflet} \cite{tutorialLeaflet}: Son una serie de lecciones desde la configuración inicial hasta la realización de un mapa dinámico. 
	\item \textbf{Tutorial Python} \cite{tutorialPython}: Son una serie de lecciones desde como instalar Python a como instalar un módulo. 
	\item \textbf{Curso Django con Udemy} \cite{udemy}: Es un curso super básico de Django para aprender a programar páginas web.
	\item \textbf{Curso no convencional de LaTeX} \cite{cursoLatex}: Es un repositorio en GitHub que abarca numerosos contenidos de LaTeX. 
	\item \textbf{Curso CSS Avanzado} \cite{cursoCss}: Son una serie de vídeos en youtube donde un famoso youtuber y profesor explica desde el principio como crear un CSS e ir avanzando hasta cosas más complejas.
	\item \textbf{Curso HTML5} \cite{cursoHTML}: Son una serie de vídeos en youtube donde un famoso youtuber y profesor explica desde el principio como utilizar HTML5 e ir avanzando hasta cosas más complejas.
	\item \textbf{Como hacer un slideshow para un sitio web} \cite{slideshow}: Es un tutorial para aprender a hacer un slideshow en nuestra página web mediante HTML, CSS y Javascript.
	\item \textbf{Exportar Pdf} \cite{exportarPdf}: Se trata de una serie de pasos e indicaciones para obtener de un modelo los atributos de dicho modelo en Pdf.
	\item \textbf{Manual Django} \cite{manualDjango}: Es un manual de Django dividido en partes:
	\begin{itemize} 
		\item Parte 1: Comenzando por lo básico.
		\item Parte 2: Nivel avanzado.
		\item Parte 3: Baterías incluidas.
		\item Parte 4: Apéndices de referencia.
	\end{itemize}
	Es el mejor manual que he encontrado de Django, en el cual puedes consultar y eliminar cualquier duda.

\section{Problemas surgidos}

\subsection{Elección del TFG}

El primer problema surgido y principal fue la elección del Tfg, no porque el tema fuese malo, sino por el escaso tiempo del que disponía para su correcta puesta a punto, por diversos motivos hasta casi Abril no tuve el tema asignado y por eso me fue imposible presentarlo el curso anterior.

\subsection{Desconocimiento de diseño de páginas web}

Otro problema ocasionado era el desconocimiento de como empezar a realizar una página web, era un tema que siempre me ha gustado y me sigue gustando, pero que nunca había tocado con tanta cercanía.

He tenido que preguntar y pedir consejo a mis tutores, ver gran cantidad de documentos, vídeos, etc...

\subsection{Falta de requisitos iniciales}

Un gran problema ha sido la libertad que me han dado los miembros de UbuVerde a la hora de elegir los requisitos para el diseño de la página web, mucha gente lo puede ver como una virtud, pero en mi caso ha sido más un problema. 

Me habría resultado más sencillo que me dijeran desde un primer momento que es lo que querían concretamente y no tener que ir realizando cambios a medida que iba avanzando.

\subsection{Falta de documentos}

Desde un primer momento a la hora de elegir el tema del Tfg me comunicaron que los datos y las imágenes a utilizar en el diseño de la página web me las iban a proporcionar UbuVerde, pero iban pasando los días e incluso meses y solo recibía pequeñas dosis de esos datos, lo que suponía un problema para seguir avanzando, por suerte al final si me pasaron dichos datos y pude seguir sin problemas con el diseño.


\end{itemize}